\begin{Russian}
\section{Заключение}
\end{Russian}
\begin{English}
\section{Conclusions}
\end{English}
\label{sec:conclusion}

\begin{Russian}
В работе продемонстрировано применение разработанного метода формализации 
исходной физической системы, представимой в виде одного или нескольких 
одношаговых процессов. Формализация системы производится путем введения оператора эволюции. 
При этом для получения аналитического описания модели требуется применение большого числа 
рутинных операций. Для упрощения работы  предложено использовать средства компьютерной 
алгебры --- клон Axiom FriCAS.

Нами был  разработан аналитический программный блок пакета, получающий 
на входе  оператор эволюции, а на выходе выдающий систему СДУ, описывающую 
исходную модель. Для численного исследования полученной таким образом 
системы СДУ  разработан второй программный блок, который преобразует полученную 
в FriCAS систему уравнений в программный код на языке fortran и на выходе дает 
ее численное  решение. Таким образом, разработанный программный комплекс 
позволяет провести одновременно аналитическое и численное исследование исходной модели.

На данный момент разработанный программный комплекс охватывает не все возможности, 
заложенные в предложенном методе формализации исходной физической системы. 
Так в случае описания исходной системы с помощью ОДУ, граничные условия 
приходится вводить с помощью связей или индикаторных функций. 
В тоже время применение дифференциальных уравнений в частных производных 
может позволить решить эту проблему. Дальнейшие задачи --- разработка  полного 
программного комплекса применения  методики построения одношаговых моделий исходной 
физической системы.
\end{Russian}
\begin{English}
This work demonstrates the application of the developed initial physical system formalization method.
The system is presented in the form of one or more
one-step processes. Formalization of the system is done by introducing the evolution operator.
Wherein the analytical description of the model requires a lot of
routine operations. To simplify the work we propose to use the computer
algebra system (Axiom fork FriCAS).

We have developed an analytical software package block that receives
inlet evolution operator and produces the SDE, which describes
the original model. For numerical studies of obtained
SDE system a second software unit that converts the resulting system of equations 
into the program code in fortran and gives
its numerical solution was developed. Thus, the software system is applicable
for both analytical and numerical study of the original model.

Currently the software package does not cover all possibilities,
incorporated in the proposed method of formalizing the original physical system.
Since the original system description uses ODE, we should introduce the boundary conditions 
by ties or indicator functions.
Partial differential equations can help to solve this problem. 
Further objective is the development of a complete 
software complex for a method of one-step original physical system model construction.
\end{English}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../default"
%%% coding: utf-8-unix
%%% End:


%  LocalWords:  алгоритмизуемость одношаговых
